<resources>
    <string name="app_name">Hint</string>
    <string name="app_name_with_padding">Hint&#x200A;</string>

    <string name="title_activity_instructions">InstructionsActivity</string>
    <string name="accept_word">Aceptar Palabra?</string>
    <string name="correct">Correcto</string>
    <string name="incorrect">Incorrecto</string>
    <string name="round">Ronda</string>
    <string name="restart_game">Reiniciar Juego</string>
    <string name="restart_button">Reiniciar</string>
    <string name="resume_game">Continuar Juego</string>
    <string name="menu">Menú</string>
    <string name="pass_phone_across"> Pasa el celular al otro lado de la mesa y haz clic en continuar! </string>
    <string name="pass_phone_next"> Pasa el celular al oponente que está al lado tuyo y haz clic en continuar! </string>
    <string name="continue_button">Continuar</string>
    <string name="winner_announcement">El Equipo Ganador Es:</string>
    <string name="its_a_tie">Es un Empate!!!</string>
    <string name="easy">Fácil</string>
    <string name="medium">Mediano</string>
    <string name="hard">Difícil</string>
    <string name="begin_game">Empezar Juego</string>
    <string name="team1">Equipo 1</string>
    <string name="team2">Equipo 2</string>
    <string name="english">Inglés</string>
    <string name="spanish">Español</string>
    <string name="dismiss">Cerrar</string>
    <string name="score">Puntaje</string>
    <string name="view_score">Ver Puntaje</string>
    <string name="help">Ayuda</string>
    <string name="tap_to_reveal">Toca para Revelar</string>
    <string name="strategy_title">Estrategia</string>
    <string name="overview_body">"Hint es un juego de diversión y desafíos, diseñado para 4 juegadores (2 equipos de 2). El objetivo del juego es lograr que tu compañero adivine una palabra asignada a través de una pista de una sola palabra!  No se permite conversar con el compañero sobre la palabra. Solo puedes decir tu pista de una palabra. Puedes decirlo con una inflexión si quieres, pero nada más.  Si tu compañero no adivida la palabra, entonces pasa el celular a la otra persona y él/ella tendrá la oportunidad de hacer lo mismo pero por menos puntos. Esto sigue hasta que alguien adivine la palabra o no queden más puntos.  Para aclarar a quién le toca, cada equipo tendrá una Persona A y una Persona B. Usualmente si es posible, las dos A se sientan juntas frente a sus compañeros B. Así que el celular pasa entre las dos A hasta que alguien logre adivinar la palabra. Allí el celular se pasa a las personas B. Ahora ellos van a hacer lo mismo pero con una nueva palabra.  Son 6 rondas en total en el juego. Cada ronda tiene dos partes, en la una las personas A dan pistas, en la otra, las personas B dan pistas. "</string>
    <string name="overview_slash_gameplay">Resumen</string>
    <string name="pause">Pausar</string>
    <string name="strategy_body">"La idea es ser capaz de evaluar cuántas pistas se necesitan para adivinar la palabra asignada. Si le das una muy buena pista a tu compañero y él/ella CASI la adivina.....quizás le has ayudado al otro equipo sin querer! "</string>
    <string name="taking_turn_body">"Antes de que comience una ronda, los dos oponentes (los A o los B), que van a dar las pistas, tienen que ponerse de acuerdo sobre la palabra que van a jugar. Por ejemplo, digamos que les toca a los A dar las pistas. Los dos A tienen que ver el celular juntos para ver si la palabra es adivinable o no. Si lo es, hacen clic en \"Aceptar\" y la ronda comienza. Si no, pueden deslizar la palabra hacia la izquiera para saltarla. Cuando hayan aceptado una palabra, la primera persona A da una pista, después la otra, y así sigue.   Observación: Se permite saltar una palabra si tú y tu oponente están de acuerdo, pero ojo que si saltas una palabra, no puedes volver a ella. Además solo pueden saltar 5 palabras por juego, así que juntos tienen que elegir bien si quieren saltar una palabra. No salten una palabra simplemente porque se ve desafiante! De eso se trata el juego!  Para ver a quien le toca, revisa la barra al fondo de la pantalla que te dice si los A o los B están dando pistas en este momento y además cuál equipo está jugando. "</string>
    <string name="taking_turn_title">Como funciona tu turno</string>
    <string name="default_timer_val">00</string>
    <string name="download_error">No se pudo bajar las palabras! Revisa que estás conectado al internet y que la aplicación está actualizada!</string>
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="not_guessable">Está muy difícil!</string>
    <string name="not_guessable_cont">Si tú y tu oponente deciden que la palabra está muy difícil para adiviar, solo desliza hacia la izquierda.</string>
    <string name="objective_1_of_3_cont">"El objetivo del juego es lograr que tu compañero adivine una palabra asignada a través de una pista de una sola palabra! Está prohibido conversar con tu compañero sobre la palabra. Sólo puedes decir tu pista de una palabra. Se puede hacer con un tono de voz especial si se desea, pero nada más que eso. "</string>
    <string name="objective_1_of_3_title">Objetivo (1/3)</string>
    <string name="objective_2_of_3_cont">Hay dos equipos de 2 personas. Cada equipo tiene una persona A y una B. Las dos A se sientan juntos, frente a sus compañeros B.</string>
    <string name="objective_2_of_3_title">Objetivo (2/3)</string>
    <string name="objective_3_of_3_cont">"Tú y tu oponente de la misma letra (al lado tuyo) se van turnando para intentar lograr que su propio compañero adivine la misma palabra. El equipo que lo logra recibe los puntos! "</string>
    <string name="objective_3_of_3_title">Objetive (3/3)</string>
    <string name="point_spinner_cont">"Esta rueda te dice cuántos puntos tu equipo puede ganar si se adivina la palabra. Con cada intento fallido (de cualquier oponente), la rueda baja de valor! "</string>
    <string name="point_spinner_title">La Rueda de Puntos</string>
    <string name="round_number">El Número de la Ronda</string>
    <string name="round_number_cont">"Aquí se puede ver en cuál ronda van. Hay 6 en total. En cada ronda, los A tiene una oportunidad para dar pistas y los B también. "</string>
    <string name="skip_tutorial">Saltar Tutorial</string>
    <string name="swipe_limit_cont">Eres libre de deslizar, pero recuerda que tú y tu oponente solo pueden saltar 5 palabras por juego!</string>
    <string name="swipe_limit_title">Límite de \"Pasos\"</string>
    <string name="time_limit_cont">Si no terminas antes de que se acabe el tiempo, tu respuesta se marca incorrecta!</string>
    <string name="time_limit_title">Límite de Tiempo</string>
    <string name="timer_title">Temporizador</string>
    <string name="timer_cont">"Tienes 30 segundos en total para dar tu pista y para que tu compañero adivine. "</string>
    <string name="whos_turn_cont">El equipo que está intentando ganar puntos en este momento.</string>
    <string name="whos_turn_title">¿A quién le toca?</string>
    <string name="word_cover_cont">Solo tú y tu oponente al lado pueden ver la palabra. Así que aparece este \"cubrepalabras\". Simplemente mantén la pantalla presionada para revelar la palabra.</string>
    <string name="word_cover_title">El Cubrepalabras</string>
    <string name="word_to_guess">La Palabra para Adivinar</string>
    <string name="word_to_guess_cont">Esta es la palabra que tu compañero tiene que adivinar.</string>
    <string name="accept_button_cont">Una vez que los dos deciden si la palabra se puede adivinar, se hace clic aquí para empezar la ronda!</string>
    <string name="accept_button_title">Botón para Aceptar</string>
    <string name="current_players">Los que Están Jugando</string>
    <string name="current_players_cont">Las 2 personas que están actualmente dando pistas a sus compañeros. (las A o las B).</string>
    <string name="current_score">El Puntaje Actual!</string>
    <string name="current_word">Palabra Actual</string>
    <string name="current_score_cont">Aquí puedes ver el puntaje actual!</string>
    <string name="if_right_1_of_4_cont">Tu equipo recibe el valor actual de la rueda de puntos!</string>
    <string name="if_right_1_of_4_title">Si lo adivinan…(1/4)</string>
    <string name="if_right_2_of_4_title">Si lo adivinan…(2/4)</string>
    <string name="if_right_3_of_4_title">Si lo adivinan…(3/4)</string>
    <string name="if_right_4_of_4_title">Si lo adivinan…(4/4)</string>
    <string name="if_right_2_of_4_cont">Los puntos en la rueda se resetean para la siguiente ronda.</string>
    <string name="if_right_3_of_4_cont">Ahora les toca a las otras dos personas (cambia de las A a las B o vice versa).</string>
    <string name="if_wrong_1_of_3_cont">Disminuyen los posibles puntos que se podrían ganar</string>
    <string name="if_wrong_1_of_3_title">Si se equivocan…(1/3)</string>
    <string name="if_wrong_2_of_3_title">Si se equivocan…(2/3)</string>
    <string name="if_wrong_3_of_3_title">Si se equivocan…(3/3)</string>
    <string name="if_wrong_2_of_3_cont">Ahora pasa el celular al oponente sentado al lado tuyo.</string>
    <string name="if_wrong_3_of_3_cont">Esa persona hace clic en el Botón y empieza su turno.</string>
    <string name="is_it_guessable">Está muy difícil para adivinar??</string>
    <string name="is_it_guessable_cont">Ocasionalmente una palabra \"imposible\" podría surgir. Antes de empezar la ronda, tú y el oponente al lado tuyo tienen que ponerse de acuerdo silenciosamente sobre si la palabra se puede adivinar (osea si van a jugar la palabra).</string>
    <string name="mark_answer_cont">Una vez que tu compañero haya adivinado, marca de inmediato si la respuesta fue correcta o no.</string>
    <string name="mark_answer_title">Marca tu Respuesta</string>
    <string name="begin_game_dismiss">Empezar el Juego!!!</string>
    <string name="if_right_4_of_4_cont">Los del otro lado hacen clic en \"Continuar\" y empieza la siguiente ronda.</string>
    <string name="tutorial_complete_cont">Ya estás listo para jugar el juego!</string>
    <string name="tutorial_complete_title">Tutorial Completo</string>
    <string name="emphatic_yes">Sí!</string>
    <string name="first_time">¿Primera Vez?</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="would_you_like_to_see_the_tutorial">¿Te gustaría ver el tutorial?</string>
</resources>
